【空少命危】港航空少馬爾代夫遇溺昏迷恐成植物人

在馬爾代夫遇溺昏迷數天的男事主姓嚴，27歲，消息稱他加入香港航空任職空中服務員約2年。出身單親家庭的他非常孝順，與六旬母親同住公屋，是家中經濟支柱。

事發於上周，嚴當時隨香港航空客機出差前往馬爾代夫首都馬累，抵埗後，他趁航班未啟程返港，上周五他離開了公司為員工安排的酒店，相約一班好友乘船出外島，參加由著名的「Club Med(地中海俱樂部)」安排的水上活動。

據嚴的朋友表示，嚴原打算在當日(周五)下午約2時跟隨教練學習浮潛，但浮潛課程尚未開始，下午約1時許已有人發現他在島上一個泳池遇溺。救生員發現救起他時，已有一段時間，他陷入昏迷。當時島上醫療人員已即時為嚴急救，包括做心外壓，又以救援船及救護車，輾轉把他送往馬爾代夫首都及機場所在的馬累島的醫院急救，但前後花了約一小時交通時間。

消息稱，嚴被送抵當地醫院期間，呼吸脈搏曾近乎停頓，雖然醫生最終救回他一命，但嚴疑因腦部缺氧致一直昏迷。家屬獲港航通知即啟程趕往當地了解，但獲悉嚴的情況不理想，擔心會變植物人。最終港航安排了醫療專機於13日晚在馬爾代夫出發，把嚴送返本港繼續治療，專機於今日 (14日) 凌晨4時抵港。

但有親友訴苦，嚴的僱主即香港航空原聲稱會支付所有醫療費用包括專機費用，但後來有人卻改口，稱由於嚴出事時並非身處港航為員工安排的酒店，而是曾加酒店範圍以外的當地水上活動，公司可能最多只會負責約1.2萬美金(9.36萬港元)的醫療費，令事主家屬徬徨無助。因單是醫療專機的費用恐怕已達數十萬元，這還未計算馬爾代夫當地的醫療費，家人恐無力支付天價醫療帳單。

香港航空證實，一名機艙服務員於6月8日(上周五)在馬爾代夫逗留期間意外受傷，被送往馬累當地醫院治療。公司在意外發生後，已即時聯絡傷者家屬並提供支援。由於公司正協助當地警方調查事件，現階段未能提供更多資料。香港航空會繼續為受傷員工及其家人提供一切可行的協助和支援。